<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="past_simple_usage1">Определение времени в прошлом</string>
    <string name="past_simple_usage1_text1">Past simple используется, чтобы говорить об определенном времени в прошлом (обычно мы уточняем, когда это произошло, к примеру: yesterday, three weeks ago, last year, when I was young):</string>
    <string name="past_simple_usage2">Разовые или постоянные соыбтия или состояния</string>
    <string name="past_simple_usage2_text1">Past simple используется чтобы говорить о постоянных (привычных) или разовых событиях или состояниях в прошлом.</string>
    <string name="past_simple_usage2_text2">Когда мы используем past simple чтобы сослаться на привычные события, смысл такой же как и у used to:</string>
    <string name="past_simple_usage3">События в прошлом без отсылки на конкретное время</string>
    <string name="past_simple_usage3_text1">Sometimes there is no time expression when the past simple is used. This happens especially when we know the time:</string>
    <string name="past_simple_usage4">Past simple и порядок событий</string>
    <string name="past_simple_usage4_text1">Когда одно прошедшее событие происходит за другим, первое, упомянутое в past simple, произошло первым, а второе произошло следующим, и так далее. Если мы изменим порядок глаголов, это поменяет смысл.</string>

    <string name="present_simple_usage1">Общие факты</string>
    <string name="present_simple_usage1_text1">Present simple изспользуется для того, чтобы говорить об общеизвестных фактах:</string>
    <string name="present_simple_usage1_text2">Present simple изспользуется для того, чтобы говорить о фактах, которые, как мы считаем, являются верными к текущему моменту времени:</string>
    <string name="present_simple_usage2">Регулярные или привычные события</string>
    <string name="present_simple_usage2_text1">Present simple изспользуется для того, чтобы говорить о регулярных или привычных дейсивия. Часто используются такие наречия как: always, often, usually, sometimes, never и другие:</string>
    <string name="present_simple_usage3">Инструкции и указания</string>
    <string name="present_simple_usage3_text1">Мы используем present simple, когда даем инструкции или указания. Часто используются такие упорядочивающие слова как: and, first и then:</string>
    <string name="present_simple_usage4">Истории и комментарии</string>
    <string name="present_simple_usage4_text1">Present simple используется, чтобы описать ряд действий (одно действие за другим). Особенно это видно в рассказах, историях или обзорах:</string>
    <string name="present_simple_usage4_text2">Present simple часто используется спортивными комментаторами, чтобы сообщать о действиях в игре в тот момент, когда они происходят:</string>
    <string name="present_simple_usage5">Немедленные реакции</string>
    <string name="present_simple_usage5_text1">Present simple часто используется с глаголами чувств и восприятия, чтобы говорить о реакциях в момент разговора:</string>
    <string name="present_simple_usage6">I promise, I swear, I agree (глаголы речевого акта)</string>
    <string name="present_simple_usage6_text1">Present simple используется с глаголами речевого акта (глаголы, которые выполняют действие, которое они описывают):</string>
    <string name="present_simple_usage6_text2">Present simple так же используется в официальных заявлениях и в деловых или юридических сообщениях:</string>
    <string name="present_simple_usage7">Расписания и планы</string>
    <string name="present_simple_usage7_text1">Present simple используется, чтобы говорить о событиях, которые являются частью будущего плана или графика:</string>
    <string name="present_simple_usage7_text2">Мы также можем использовать Future simple с тем же смыслом:</string>
    <string name="present_simple_usage8">Present simple после when, before, итд.</string>
    <string name="present_simple_usage8_text1">Present simple используется в будущих событиях после слов when, before, итд</string>
    <string name="present_simple_usage9">Заголовки газет</string>
    <string name="present_simple_usage9_text1">Present simple используется в заголовках новостей, чтобы сообщать о прошедших событиях. Это подчеркивает драму или непосредственность события:</string>


    <string name="future_simple_usage1">Предсказания</string>
    <string name="future_simple_usage1_text1">Future simple используется, чтобы делать предсказания или излагать факты о будущем:</string>
    <string name="future_simple_usage2">Решения и предложения</string>
    <string name="future_simple_usage2_text1">Future simple используется для предложений или собственных решений</string>
    <string name="future_simple_usage3">Shall с I и we</string>
    <string name="future_simple_usage3_text1">Shall может использоваться вместо will с I и We. Такое использование является более формальным:</string>
    <string name="future_simple_usage3_text2">Shall I и shall we используется в вопросах для предложений, а не для ссылки на будущее время:</string>


    <string name="past_continuous_usage1">События, происходящие в определенное время в прошлом</string>
    <string name="past_continuous_usage1_text1">Главная причина использования past continuous это разговор о событиях, которые происходят в определенный момент времени в прошлом:</string>
    <string name="past_continuous_usage2">Фоновые события</string>
    <string name="past_continuous_usage2_text1">Past continuous используется, если одно событие более важно чем другое (и оба произошли в прошлом). Past continuous используется для фонового (менее важного) события а past simple для главного события:</string>
    <string name="past_continuous_usage3">Причины события</string>
    <string name="past_continuous_usage3_text1">Past continuous часто используется, чтобы дать контекст события или объяснить причину</string>
    <string name="past_continuous_usage4">Постоянные или повторяющиеся события</string>
    <string name="past_continuous_usage4_text1">Past continuous используется, чтобы описать повторяющиеся события в прошлом. Также он показывает, что эта ситуация была временной:</string>
    <string name="past_continuous_usage4_text2">Такие наречия как: always, constantly, forever используются в past continuous когда мы говорим о повторяющихся, незапланированных или нежелательных событиях:</string>
    <string name="past_continuous_usage5">Past continuous и определенное время</string>
    <string name="past_continuous_usage5_text1">Иногда past continuous использутеся, чтобы сослаться на определенный период времени в прошлом. Обычно это подчеркивает событие, продолжающееся в течение определенного периода времени:</string>


    <string name="present_continuous_usage1">События, происходящие во время разговора</string>
    <string name="present_continuous_usage1_text1">Present continuous используется, чтобы говорить о событиях, которые происходят в данный момент времени:</string>
    <string name="present_continuous_usage2">Временные состояния</string>
    <string name="present_continuous_usage2_text1">Present continuous используется, чтобы говорить о временных состояниях, которые верны на текстущий момент времени:</string>
    <string name="present_continuous_usage3">Повторяющиеся временные события</string>
    <string name="present_continuous_usage3_text1">Present continuous используется, чтобы описать повторяющиеся события, но которые, как мы верим, являюся временными:</string>
    <string name="present_continuous_usage4">Изменение</string>
    <string name="present_continuous_usage4_text1">Present continuous используется, чтобы описать постепенно изменяющиеся события:</string>
    <string name="present_continuous_usage5">Регулярные незапланированные события</string>
    <string name="present_continuous_usage5_text1">Present continuous часто используется с такими словами как: always, constantly, continually и forever (наречия неопределенной частоты), чтобы описать регулярные незапланированные события (часто нежелаемые):</string>
    <string name="present_continuous_usage6">Планы и договоренности</string>
    <string name="present_continuous_usage6_text1">Present continuous используется, чтобы сослаться на будущее, когда мы говорим о планах или договоренностях:</string>

    <string name="future_continuous_usage1">События в будущем</string>
    <string name="future_continuous_usage1_text1">Future continuous используется, чтобы сослаться на временные действия и события которые будут происходить в конкретный момент в будущем:</string>

    <string name="past_perfect_usage1">Время до того как…</string>
    <string name="past_perfect_usage1_text1">The past perfect refers to time up to a point in the past (time up to then), just as the present perfect refers to something that happened in the time up to the moment of speaking (time up to now):</string>
    <string name="past_perfect_usage2">Reported clauses</string>
    <string name="past_perfect_usage2_text1">We commonly use the past perfect in reported clauses where the reporting verb (underlined) is in the past:</string>
    <string name="past_perfect_usage2_text2">We also use the past perfect when the reporting verb is a verb of perception and is in the past tense:</string>
    <string name="past_perfect_usage3">Talking about changed states</string>
    <string name="past_perfect_usage3_text1">We often use the past perfect to refer to situations which have changed. In speaking, had is often stressed:</string>
    <string name="past_perfect_usage4">The past perfect in conditional clauses</string>
    <string name="past_perfect_usage4_text1">We must use the past perfect when we imagine a different past in a clause with if:</string>

</resources>